\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Vorsicht beim Versuch weniger zu konsumieren}
\begin{document}

Viele Nutzerinnen und Nutzer versuchen, ihre Pornosucht zu reduzieren, um damit aufzuhören oder um das kleine Monster zu kontrollieren. Viele empfehlen einen Entzug oder eine "Porno-Diät" als Aufputschmittel. Weniger zu konsumieren als Sprungbrett zum Aufhören zu nutzen ist fatal. Es sind diese Reduzierungsversuche, die uns für den Rest unseres Lebens gefangen halten. In der Regel folgt das Aufhören auf gescheiterte Versuche, aufzuhören. Nach ein paar Stunden oder Tagen der Abstinenz sagt der Nutzer etwas wie:

  \textit{"Ich kann den Gedanken nicht ertragen, schlafen zu gehen, ohne meinen Online-Harem zu besuchen, also werde ich von nun an nur noch alle vier Tage einen Porno ansehen oder meine Sammlung von 'schlechten Pornos' löschen. Wenn ich diese Porno-Diät durchhalte, kann ich sie entweder beibehalten oder noch weiter einschränken."}

Nun geschehen einige schreckliche Dinge:

 \begin{enumerate} 
  \item Sie sitzen in der schlimmsten aller Welten fest, sind immer noch süchtig nach Internetpornos und halten das Monster nicht nur in ihrem Körper, sondern auch in ihrem Geist am Leben.

  \item Sie wünschen sich ihr Leben weg auf die nächste Sitzung wartend.

  \item Bevor sie aufhörten, haben sie jedes Mal, wenn sie ihren Harem besuchen wollten, ihren Browser angeworfen, um ihre Entzugserscheinungen zumindest teilweise zu lindern. Jetzt müssen sie zusätzlich zum normalen Stress des Lebens die meiste Zeit ihres Lebens unter den Entzugserscheinungen leiden, was sie noch unglücklicher und schlecht gelaunter macht.

  \item Während sie nachgaben, genossen sie die meisten Sitzungen nicht und merkten auch nicht, dass sie übernormale Reize verwendeten. Der einzige Haremsbesuch, der genossen wurde, war der nach einer Phase der Abstinenz.

\end{enumerate}
Jetzt, wo sie eine Stunde länger auf jeden Haremsbesuch warten, "genießen" sie jeden einzelnen. Je länger sie warten, desto angenehmer scheint jede Sitzung zu werden, denn das "Vergnügen" an einer Sitzung ist nicht die Sitzung selbst, sondern das Ende der Aufregung, die durch das Verlangen verursacht wird, sei es ein leichtes körperliches Verlangen oder geistiges Trübsalblasen. Je länger das Leiden andauert, desto "erfreulicher" wird jede Sitzung.

Die Hauptschwierigkeit beim Aufhören liegt nicht in der neurologischen Abhängigkeit; das ist einfach. Der Tod eines geliebten Menschen, familiäre oder berufliche Angelegenheiten usw. können dazu führen, dass man ohne Probleme aufhört. Sie können z. B. zehn Tage ohne Zugang auskommen und es macht ihnen nichts aus. Hätten sie aber dieselben zehn Tage gebraucht, in denen sie Zugang zu Pornos hätten haben können, würden sie sich die Haare raufen.

Viele Nutzerinnen und Nutzer werden während ihres Arbeitstages die Gelegenheit haben, sich zu enthalten, sie werden an Victoria's Secret, Schwimmbädern und so weiter vorbeigehen, ohne dass es sie übermäßig stört. Viele werden sich enthalten, wenn sie vorübergehend auf der Couch schlafen müssen, um Platz für einen Besucher zu schaffen oder selbst zu Besuch sind. Selbst in Go-Go-Bars oder an FKK-Stränden gibt es keine Unruhen. Die Nutzer sind fast schon froh, wenn ihnen jemand sagt, dass sie keine Pornos ansehen dürfen. Nutzer, die aufhören wollen, empfinden sogar ein heimliches Vergnügen daran, lange Zeit ohne Haremsbesuche auszukommen, was ihnen die Hoffnung gibt, dass sie es vielleicht eines Tages nicht mehr wollen werden.

Das eigentliche Problem beim Aufhören ist die Gehirnwäsche, die Illusion des Anspruchs, dass Internetpornos eine Art Requisite oder Belohnung sind und das Leben ohne sie nie mehr dasselbe sein wird. Weit entfernt davon, dich von Internetpornos loszulösen, ist alles, was das Reduzieren bewirkt, dass du dich unsicher und unglücklich fühlst und dich davon überzeugst, dass das Wertvollste auf der Welt der neue Clip ist, den du verpasst hast, und dass du ohne ihn nie wieder glücklich sein kannst.

Es gibt nichts Erbärmlicheres als den User, der versucht, den Konsum zu reduzieren. Er leidet unter dem Wahn, dass je weniger Pornos er sieht, desto weniger wird er Online-Harems besuchen wollen. Das Gegenteil ist der Fall: Je weniger sie Pornos schauen, desto länger leiden sie unter Entzugserscheinungen und desto mehr genießen sie die Erleichterung, diese zu lindern. Allerdings werden sie merken, dass ihr Lieblingsgenre nicht mehr so gut ankommt. Aber das wird sie nicht davon abhalten, denn wenn die Tube-Seiten nur einem Star oder einem Genre gewidmet wären, würde kein Nutzer mehr als einmal hingehen.

Schwierig zu glauben? Was ist der schlimmste Moment der Selbstbeherrschung, den man erlebt? Vier Tage lang zu warten und dann einen Höhepunkt zu haben. Was ist der wertvollste Moment für die meisten User auf einer viertägigen Porno-Diät? Richtig, der gleiche Höhepunkt nach vier Tagen Wartezeit! Glaubst du wirklich, dass du masturbierst, um den Orgasmus zu genießen, oder die rationalere Erklärung, um Entzugserscheinungen in der Illusion zu lindern, dass du dazu berechtigt bist?

Die Beseitigung der Gehirnwäsche ist wichtig, um die Illusionen über Pornos zu beseitigen, bevor du die letzte Sitzung beendest. Wenn du die Illusion, dass du es genießt, nicht beseitigt hast, bevor du das Fenster schließt, kannst du es hinterher nicht mehr beweisen, ohne wieder süchtig zu werden. Wenn du über Lesezeichen und gespeicherte Bilder stolperst, fragst du dich, wo die Herrlichkeit in dieser Aktion liegt. Vielleicht glaubst du, dass nur bestimmte Clips geschmackvoll sind, z. B. solche zu Gewohnheits- oder Lieblingsthemen. Wenn das so ist, warum machst du dir dann die Mühe, andere Videos oder Themen anzusehen? Weil du es dir zur Gewohnheit gemacht hast? Warum sollte jemand aus Gewohnheit sein Gehirn durcheinander bringen und sich verausgaben? Nichts ist nach einem Monat anders, warum sollte es bei einem Pornoclip anders sein?

Du kannst das selbst testen: Finde den heißen Clip vom letzten Monat, um zu beweisen, dass er anders ist. Dann stellst du eine Erinnerung ein und schaust dir denselben Clip nach einem Monat ohne Porno an. Er wird (fast) die gleichen Stellen treffen wie im letzten Monat. Der gleiche Clip wird nach einem gesellschaftlichen Ereignis, bei dem du von einem potenziellen Partner abgewiesen oder getestet wurdest, anders aussehen. Der Grund dafür ist, dass der Süchtige nie ganz glücklich sein kann, wenn das kleine Monster unbefriedigt bleibt.

Wo kommt die Befriedigung ins Spiel? Es ist einfach so, dass sie unglücklich sind, wenn sie ihre Entzugserscheinungen nicht lindern können. Der Unterschied zwischen Porno schauen und nicht schauen ist der Unterschied zwischen glücklich und unglücklich sein. Deshalb scheinen Internetpornos besser zu sein. Diejenigen, die sich morgens als Erstes auf ihre Website begeben, um Pornos zu schauen, sind dagegen unglücklich, egal ob sie sie sehen oder nicht.

Reduzieren funktioniert nicht nur nicht, sondern ist die schlimmste Form der Folter. Es funktioniert nicht, weil der Nutzer anfangs hofft, dass er sein Verlangen, Pornos zu schauen, verringern kann, wenn er sich immer weniger daran gewöhnt. Es ist keine Gewohnheit, es ist eine Sucht. Die Natur jeder Sucht ist es, immer mehr zu wollen, nicht immer weniger. Um damit aufzuhören, muss der Nutzer für den Rest seines Lebens Willenskraft und Disziplin aufbringen. Reduzieren bedeutet also Willenskraft und Disziplin für immer. Aufhören ist viel einfacher und weniger schmerzhaft. Es gibt buchstäblich Zehntausende von Fällen, in denen das Aufhören fehlgeschlagen ist.

Das Problem beim Aufhören ist nicht die Dopaminabhängigkeit, die leicht zu bewältigen ist. Es ist der Irrglaube, dass Pornos Freude bereiten, der durch die Gehirnwäsche, die wir vor dem Konsum erhalten haben, hervorgerufen und durch die eigentliche Sucht noch verstärkt wird. Alles, was der Entzug bewirkt, ist, den Irrglauben weiter zu verstärken, so dass die Pornos ihr Leben vollständig beherrschen und sie davon überzeugt sind, dass ihre Sucht das Wertvollste auf der Welt ist.

Die wenigen Fälle, die erfolgreich waren, wurden durch eine relativ kurze Zeit des Aufhörens erreicht, gefolgt von einem "kalten Entzug". Diese Drogenkonsumenten hörten trotz des Entzugs auf, nicht wegen des Entzugs. Das einzige, was es bewirkt hat, war, die Qualen zu verlängern. Die gescheiterten Versuche haben die Konsumenten als nervliche Wracks zurückgelassen und sie noch mehr davon überzeugt, dass sie für immer süchtig sind. Das reicht in der Regel aus, um sie dazu zu bringen, wieder in ihren Online-Harem zurückzukehren, um sich dort zu vergnügen, bevor sie den nächsten Versuch starten.

Ein Abbruch hilft jedoch dabei, die Sinnlosigkeit von Pornos zu verdeutlichen und macht klar, dass Besuche im Harem nur nach Zeiten der Abstinenz Spaß machen. Du musst deinen Kopf gegen eine Mauer schlagen (Entzugserscheinungen erleiden), um es dir beim Aufhören schön zu machen. Du hast also die Wahl:
\begin{enumerate}
  \item Lebenslang reduzieren und selbst auferlegte Folter zu erleiden, die du sowieso nicht durchhalten kannst.
  \item Sich ein Leben lang immer mehr quälen, was sinnlos ist.
  \item Sei nett zu dir selbst und lass es ganz sein.
\end{enumerate}
Der andere Aspekt, den das Reduzieren zeigt, ist, dass es so etwas wie einen gelegentlichen Haremsbesuch nicht gibt. Internetpornos sind eine Kettenreaktion, die den Rest deines Lebens andauern wird, wenn du dich nicht positiv darum bemühst, sie zu unterbrechen.

\textbf{Denke daran: Reduzieren wird dich nach unten ziehen.}
\end{document}
